#+setupfile: ../org-template/style.org
#+title: 今天也對質數有意見
#+date: <2022-11-22>

很長一段時間內，數學家都認可 \(1\) 是一個質數，畢竟它「只能被 \(1\)
或是自己整除」。 直到要唯一化質因數分解的結果，讓它具備特殊性，才將
\(1\) 排除掉。 因為
\(6 = 2 \times 3 = 1 \times 1 \times 1 \times 2 \times 3\)， 其中 \(1\)
要乘上幾個都可以，也讓我們越來越常說「除了 \(1\) 的質數」。
這就構成了好理由寫出 \(1\) 不算在內的質數定義。
